【粉嶺車禍】疑泥頭車切線 巴士閃避不及釀成慘劇

【17：50】現場消息指，事發時有泥頭車突然切線，肇事車長扭軚閃避，結果巴士不幸撞樹釀成慘劇，期間肇事車長曾經暈倒。消息又指，肇事姓文車長原本是來往上水至中環香港站的九巴373號路線的「掛牌車長」，即主要負責駕駛該路線，其今早6時54分開工，駕駛373號路線，然後應九巴車務配派要求，改為駕駛其他路線，包括來往上水至沙頭角的78K路線、以及事發的978號路線，而今日下午3時01分，他駕駛肇事巴士由灣仔總站出發，原本到達粉嶺華明總站後便下班，但途中卻遇上意外。

【18：00】截至下午5時40分，1名傷者送到威爾斯醫院，10人在北區醫院，10人在博愛醫院，另有10人被送往那打素醫院。據了解，其中一名年約60歲的女死者被送到北區醫院後搶救無效，她是在車底被救出。

粉嶺公路發生嚴重交通意外，今午(18日)4時許，一輛九巴978線沿上址東行駛至近松柏塱時，撞到路旁一棵大樹，上層左邊車身被劏開，有乘客被拋出車外，據報現場逾40人受傷，其中3人傷勢嚴重，救援人員正在現場拯救。其中一名被拋飛重創的女乘客已被送院搶救。

現場所見，有2名乘客被困在上層待援，疑似失去意識，有人頭部擱在車身邊緣，鮮血向下流。路旁已設置臨時停屍間。消防坍塌搜救專隊及聖約翰救傷隊已到場協助救援。

據了解，肇事巴士車長姓文(56歲)，約於2002年入職九巴，是九巴資深車長，而事發路線是978號路線，來往灣仔北至粉嶺華明，肇事巴士車牌為TA6723，轄屬九巴上水車廠。消息指，肇事車長原本並非駕駛該路線，事發時是應九巴車務配派要求駕駛該路線。

班曱甴應該會屈係示威者開泥頭車搞到咁

希望係藍曱甴

又唔好咁

咁似真係真攬炒

首先自己唔好咁講

泥頭狗害死人

政府：調查後發現司機因近月來的暴力示威衝突而留下陰影，導致駕駛分身，釀成交通意外

臨聖誕

好撚煩

起底 你Dpost好多負評喎

通常揸泥頭，地盤都係藍絲廢中！ ！！😡😡

然而班狗覺得係喜慶野用紅色底，簡直on9

Rest in peace

spread fact好過 諗人講乜

rip

咁緊急、重要嘢都可以用紅色嘅…

照企上去？

更新： 6死

屌 繼續吹

救護做分流嚴重嘅都係用紅色啦....

另一個post好撚多三毛

痴撚線 spin嚟spin去

年頭年尾就有大獲野。。

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

唉 頭條原本係甴大大

有車cam 睇番咪知

泥鬼出名趕住死
之前渣細車差d 被夾死

未有cam 不作評論

泥頭車司機人去咗邊

香港金總終於接受網上會員申請啦

波台真係特別多狗

求車cam片…

暫時報紙係咁報

唔通學另一個postD人係度話嫁禍咩

唔好撚賴落政治度thx

依種係Code red
即係嚴重嘢，唔單只係黑警咁用
掉撚走哂啲垃圾傳統思想啦就快2020啦

有冇人發覺次次一到年尾就有大單野

泥頭車關咩事 拉 乜嘢
另一個post就大把人spin

泥頭車垃撚圾

分身咁大鑊

好撚on9, 死左咁多人仲咁得閒係度掙拗Facebook背景有咩顏色

放上老豆揾仔 召喚神獸

有機會係銀髮族 我地唔係藍屍
唔好咁冷血 除非死狗仔

俾啲人性，你示威多少都係因為唔想淪為藍畜

又到年尾 又有巴士意外 有死人

泥頭狗以為自己車速快又夠大份經常亂cut

求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

借位宣傳 聽日有行動
要推到熱門啊
要人啊

泥頭車司機我屌你老母

另一個post啲三毛仲係度估估估

咪撚覆佢啦 有啲扮慶祝 起底一清二楚

年頭年尾啲人會放鬆啲

希望上次銀髮族集會同我一齊去搭車既婆婆冇上呢班車

司機本來唔係揸開呢條線 本來揸埋呢轉就收工
唉

最少6死 Rip

無知識嘅人通常係咁
斟酌係啲雞毛蒜皮嘅位

三毛落去陪葬啦

迷信啲咁講 不嬲有人話污糟野想人過唔到年

cls咁你不如去屌晒全球救護啦

支持

公開車cam

同意

基本上年年過年都係泥頭害鳩人

點解唔係黑警死

又係泥鬼

乜嘢藍曱甴？
唔好將自己變成自己討厭嘅人

撞樹撞到劏開部車
棵樹會係咩樣

既然人都死左 梗係希望佢係藍屍多過手足

習曱甴一南下就邪住晒

Cls...

點解林鄭仲未死？

企係隔離笑

係咪戇尻嫁....仲笑 下個就係佢哋

屌，世界級

我講答案你知
巴士 泥頭車邊個藍就邊個無事
邊個黃黑警就入你數

你呢個標題好過隔離，隔離個po顧住討論撞樹又冇人講切線

屌你老母泥頭佬

死左人喇。

乜嘢都唔知 就話人藍色曱甴

如果係銀髪族呢

粉嶺公路/吐露港 D 泥鬼好撚仆街

【18：25】再有1人不治，包括3男3女，另有39人受傷。

RIP

咩係波台

豬隊友
做乜幫埋人諗藉口

黑警果然名不虛傳

消防一早企上去救人

廢話
年老就係8成藍2成黃
係廢老機會不嬲都大啲
合理既logical推測來
低收入低學歷住公屋就STFU收皮啦
聖誕記住返工

有乜嘢好笑啊死黑警

唔好比我見到佢

屌你老母重講呢d
好撚好玩？

Rip

泥頭車講次數 走得越多轉越揾錢 同時成為公路炸彈

咁都笑得出

又年尾

其實佢地係咪on 9

前幾日元朗係咪都係咁

就算身邊冇手足都上去私了佢

泥頭佬成鳩日喺馬路度穿穿插插
想屌好撚耐
你老母霸撚住條快線
成鳩日都冇人捉
明明唔可以行快線
啲差佬好似食撚咗屎咁 乜都唔捉
淨係識捉學生

收下把口

樓豬心態好好
交通慘劇都要拉埋政治黎講真係on9
就算你點諗你都唔好講出口啦
搞到好似我哋好撚歹毒咁

[推上Reddit] 粉嶺車禍，警曱係現場笑逐顏開

on9 唔通希望係手足

印象中好似唔係第一次泥頭車，唔係第一次頂間，唔係第一次司機唔夠精神喇喎。

泥頭狗出黎呀

難道唔會咩 講事實

岩岩有幾隻藍色曱甴仲過份
成班企喺車頭度有講有笑
幾分鐘之前 cap唔切

屌佢老母笑乜撚

搵番出黎，文宣有用

屌你老母又係泥鬼

DC 小巴 泥頭 唔知趕啲咩 我覺得要嚴格發牌先有用

佢邊撚到波台

呢的時間，藍媽廢佬多

喺rthk直播見到

咁都要出post
咪又係得消防員同救護員做野

373掛牌車長咪即係本身揸開978/673囉...

點解死咗人仲可以笑得出？
好撚好笑呀？ 屌你老母死臭狗

死古里泥頭狗
跟車狗
屌你老母

True 不要仇恨上腦

點解啲9仲係到笑

客觀講句咁白車都會用紅燈，醫院都會有紅色分流，咁係咪要禁晒佢？
班曱甴平時係on9，但分返開睇今次事件人地又唔係出post熱烈恭賀，我相信呢種紅色只係代表緊急意外，何必要戴有色眼鏡睇每樣野

平時叫廢老死全家要攬炒
依家可能係死廢老就叫人收口

個名

屌 痴撚線咁都笑得出

黃藍是政見 黑白是良知 唔好忘記自己講過嘅嘢

為反而反 似係你on9

始終都係人命黎
即使政見不一 始終都係意外無人想發生
人藍又唔代表抵死 最多係蠢同無腦姐
收下把口算啦 唔好令自己變到同藍屍一樣無同理心

點解次次巴士意外重創最勁都係上層左邊
幾年前深水埗單野又係咁

一日都係佔中

已經有人喺facebook comment話示威者搞燈位搞到撞車

屌

你真係傻鳩黎
咁係咪計你落成人台

+1

政府就是車禍根源

最衰都係佔中

體育台

有藍絲話係交通燈爛咗
但高速公路邊有交通燈

【18:40】有車長指，肇事姓文車長今早清晨6時54分開工，他本身獲編派固定駕駛上水至中環香港站的373號路線，其後獲九巴安排駕駛上水至沙頭角的78K路線，他之後再由九巴安排駕駛978線巴士，由粉嶺華明邨前去灣仔，而事發時他駕巴士由灣仔返回華明邨，該轉車亦是他的最後一轉車，即是他抵達華明邨後便下班。另外有消息指，事發前有泥頭車突然切線，其間肇事巴士車長扭軚閃避，導致巴士撞樹釀成意外，而事發後據知肇事車長一度不適暈倒。

apple-daily

得藍屍狗先會咁撚賤 希望死既係黑警同藍屍狗 呢d冚家隡唔屌唔得

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

死泥鬼又害死人
又係年尾車禍

【18:55】運輸署發新聞稿，稱十分關注今日意外，對意外深感難過，並對傷者及死傷者家屬表示慰問。運輸署又指出，已即時聯絡九巴了解事故，及已要求九巴盡快提交意外報告並作出跟進。據了解，警方會作出全面調查，包括扣留涉事巴士作詳細車輛檢驗，運輸署會繼續與警方緊密聯繫，了解結果，並作適當跟進。

住果邊附近，成日都有大車亂cut線，路又窄

好似好多老人家？

因為香港右呔

唔見警犬
警犬死晒

你咁樣同黑警有乜分別？

巴士好脆弱㗎 因為要輕身

合理乜鳩

d泥鬼開得好撚快又成倒跌泥漿落地，將軍澳工業村成日見

麻煩快d屌9隻曱甴
藍屍曱甴少數派捐返入你老母個臭西度啦 死左人仲要消費死者屈示威者 祈求下次車禍死者名單有你份

消防哥哥即刻踩上去巴士上面救人

但架巴士都睇落仲係馬路範圍 會撞到樹咩

同菲律賓班狗一鳩撚樣

有次夜晚喺九龍灣mage box上觀塘繞道都幾乎撞撚咗落架泥頭車到 成撚日cut線又咁撚大架車 痴撚線

其實棵樹樹枝係咪本身突出黎
平時正常巴士行過會刮到
今次就因為直撞所以至搞到咁?

兩隻三毛扮乜吖
人人都認得你地呀

咁人地講事實 又唔撚比呀

冇錯 以後救護消防支燈應該用白色取代紅色 以表示哀道

幾時去示威現場叫d狗不要仇恨上腦

事實

請問你做乜撚野

藍屍狗真係低能 唔係扮
呢d弱智話人曱甴真係無奈

紅色係代表 alert, breaking, cautions

荔枝角收押所手足有嘢同大家講 – [給⾹港⼈的⼀封信]

咩叫唔好

都半年喇仲咁撚天真

唔該睇返之前香討，佢地點講爆眼少女，周同學，陳妹妹

藍屍係我地一世敵人

D藍絲
公路關交通燈同rb乜野事

想問下有冇泥頭車司機嘅資料
咩姓都好呀

係確認左泥頭車切線??

聽返黎唔係咁

「哈哈哈哈！我地殺人仲多啦～哈哈哈哈～」
「成架警車，電單車單埋去呀哈哈哈哈！」

政府就是車禍根源

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

書都唔讀
唔識又唔問
叫佢打去運輸署FC 高速公路有冇紅綠燈先講啦
成班白痴坐埋一枱

拉撚左廢老泥頭司機未呀屌

而家係意外無人想 家下係唔係藍絲撩交嘈撩交打先炒車？
生命無分貴賤架 黃藍是政見 黑白是良知
唔該自己諗諗呢番說話恰唔恰當先
你條死五毛狗收皮啦

潛力圖

啲樹生到出路肩，但冇人剪

有人玩咗？

佢係撚波台

唉 慘 呢場意外係咪可以避免 至少唔洗死咁多人

Google "泥頭車 cut 線"
已經有好多單

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

tg 支足channel

限左速都可以硬cut架

如果真係泥鬼搞到咁, 真係屌你老母
平時去親將軍澳見識唔少, 屌你老母D泥鬼落斜跟到前車貼一貼, 跟住又成日玩一秒CUT 線插黎插去, 睇見都驚

收下把口啦

YES SIR!!
THANK YOU SIR!!
救護分流都係用FB
你點知的

限速有啲用
但泥頭佬同貨櫃佬 呢啲馬路炸彈
成日霸快線嚟行
又成日亂鳩咁cut
依家害撚死人

其實車係武器，基本上法例係應該嚴懲唔遵守交通紀律者，即使切線冇打燈都應該要即刻停牌

泥鬼成日亂cut 霸快線 推人尾

扮乜春

有消息又話執水樽

睇到新聞都係即時諗過唔到年

屯公都好撚多
有時真係揸撚都燥
運輸署同交通部啲人拎嚟擺㗎
拎嚟捉9啲學生

狗官:馬路炸彈 關我撚事？
我要奶共先上到位 交通規劃唔係我應該去思考嘅事
我淨係識玩政治遊戲

消息：司機疑執水樽扭軚釀意外

據現場消息指，涉事司機約56歲，他今早六時開工，下午三點左右，起灣仔北駕車到粉嶺，約四時駛經粉嶺公路現場，他在車頭放有水樽，當時水樽跌下，他在車內執水樽時，因「扭到軚盤」釀成意外。

執水樽
執水樽
執水樽
執水樽
執水樽
執水樽?

大愛左膠全面出動

執佢老母
亂9咁cut就亂9咁cut啦

人地低質你又跟住低質

好撚乞人憎
真係揸撚到燥
有時你加速仲同你鬥快
佢哋以為自己真係揸緊法拉利

上2年新年前大埔九巴

有乘客睇到喎

應該一犯嚴重交通意外即刻終身訂牌

巴士佬執水樽定泥頭佬執水樽？

有冇咁on9…

成日撞巴士都係泥頭車

冇哂泥既泥鬼 真係好撚快

我真係唔撚信
因為我係屯公見到
十個有九個泥頭佬都亂鳩咁cut線

死者RIP 傷者要大步欖過呀

借一借個位

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

係 好撚恐怖
想避開佢哋 加速啦
佢見你加速又一齊加速
好似撩你咁
CLS 成班馬路炸彈

屌你老母啦 用紅色 支那狗

我地講緊用紅色得唔得
你屌用唔用fb做乜...

我早排行慢線又係比佢地推，佢出中線想cut我，我督左油同佢鬥快，佢跟返我尾閃我燈

我敢講。十個有九個都係深藍到黑

反社會連登仔你好

良知係用係「自己人」身上
對住敵人講良知.....

我住香港咁多年 依家先知高速公路有交通燈

人一藍，腦便...

想藍死就5毛

死左膠，收皮啦過咗半年仲咁撚天真

希望死咁幾件藍絲廢老

唔係藍曱甴就可能係手足
點都係揀死藍曱甴啦下話
你想手足死?

係唔係又超時唔係好夠精神

有良知既人係會識得分事情性質 會有同理心喎
明明而家意外 大家都係受害者
咁都可以將受害者分成黃藍 勁撚到你
唔睇新聞睇你講仲以為係藍絲同黃絲攬炒
你係咪毅進仔黎 中文拎U？

起一起底睇下人先啦P牌mon post狗

泥頭車司機

如果叫得藍曱甴
即係有其他顏色嘅曱甴？？？
如果唔鍾意被人叫曱甴就叫返對方做曱甴
咁樣你覺得會舒服啲
隨便你
呢啲口舌之爭
你繼續啦

死左膠，收皮啦？
呢場運動仲未輸
因為我哋學識不割蓆
各司其職

藍屍咪正正係黃絲想攬炒嘅主因之一

跌撚死佢地就啱

點解好似冇乜人知聽日有「黃店和你捐」咁？

cls
左膠血上腦

on9左膠

左膠多到仆街
cls

扭乜鳩軚，責任在巴士司機度，其次先係泥頭車司機（如真係有）。

真

扭咪扭，路肩嘅作用就係俾你緊急時衝入去避
最大責任喺路政署度：
公路範圍做乜鳩會有棵樹

正解

就係唔想係自己人先話希望係藍絲狗 你理解能力有問題?

你諗清楚自己想講乜先帶風向啦mon post狗
無人講過藍絲係攬炒主因之一喎
你連焦點都對唔準 學咩人扮同路人姐
比人發現左就尻up當秘笈？

邊個死都唔好啦

連欄都撞欄埋，梗係會hi埋棵樹度啦

你留意返條欄爛嗰位
係棵樹壓爛嫁

唔好stereotype
同後生＝黑衫＝暴徒 有咩分別
唔好變到敵人咁pk

藍屍唔係主因
屌咁唔駛再講啦
今日香港局勢源頭之一唔係藍屍奶共咁係乜呀，真係純粹共慘黨呀？

良知呢？唔好咁無人性

樹枝壓爛？！
呢幅係咩？

要和平理性

個車頭都未到
除非佢咁得閒撞完再撳3個掣入後波扮冇撞啦

佢停車位置附近嘅欄完全冇爛過

撞完之後再入後波退後有幾難？（係差在係咪差佬到場後叫佢入姐）

d泥頭車撚樣渣車真係亂撚咁來
成日渣得快但又亂撚咁cut 燈都唔撚打
唔係剩係講呢單 係好多時都係咁

呢個位好明顯係之前有其他人撞完未整啦，唔係點會有個咁殘嘅雪糕筒喺度呀
另外，紅字可以構成妨礙司法公正嫁屌

地盤 ❌
運輸 ✅
廚房 ❌
警犬 ❌

有車cam未

條死黑警仲笑笑口咁

成日係近大時大節先出事 RIP

似泥頭佬？

唔怪得我block撚左佢睇唔到佢講咩

每年臨近冬至一定奶嘢⋯
Rip

悲痛當前，請唔好抽水，俾人見到只會覺得黃絲無人性，咩事都政治掛帥。

Stupid rules + greed = tragedy

冬至新年 總有單大野

泥頭車司機手車真係好撚痴線 鬼死咁快 又亂cut黎cut去 佢死佢事呀 搞到人地而家

願港人平安
已經太多慘事了

阻膠同一直都唔係同路人

啲回覆同埋回覆嘅回覆
左膠多到呢

呢單嘢又俾林奠扮有血性拎同情分

Google搵 「泥頭車 死 」一大堆泥頭車撞死人既新聞 屌佢老母真係害撚死人 仆街泥鬼

成班左膠係度幫藍絲洗白
用愛與和平感化到佢地就唔會今時今日咁既地步啦
支持警暴既人無一個係無辜

唔好變成你討厭嘅人

占占占中的錯

上年八鄉個單又係撞巴士 1死3傷屌佢老母泥鬼

究竟香港人仲要受幾多苦

遇過個的士佬真係黐閪線，揸得貼到好似想屌前面㗎車個屎忽噉

我坐後面都驚死啦

安息吖逝者

消防吊手岩殉職案 休班警認見「勿前進」牌照行 遭斥害了很多人

唔知呢個害死人嘅休班狗
最近過成點

硬係覺得港共學韓國咁種生基

可能原本係諗生係防撞欄後面就會無事
有無可能個樹冠無啦啦壞咗走咗位?
睇圖就似係下半擦落個防撞度
反而上半就係撞落去扯走咗成個角

隻狗死唔去？

健在

好快死全家

唔好意思借個位黎

德國版人權法案個聯署12月25日截止，要5萬個簽名，快Ｄ叫身邊人簽，有晒教學架

點解會喺車底

d 呀婆唔係咁諗

識做fc就唔會係藍絲

又見到游奶強條仆街

無執水槐又唔係避車咁係咩事撞

棵樹自己衝擊部巴士

即時直播:油奶強及100防暴到場

真係喎依幾年次次都係年尾就一定係大單野，而且一定係巴士炒車搞到好多死傷

屌比番少少人性ok?

唔啱聽就左膠
咁會唔會搵到方法死者係藍絲先 唔會都係收下把口先
天琦話過唔好被仇恨支配架 邊個話過黑白是良知 係你自己啊
預咗俾人話左膠大愛撚

元朗通常都係啲dc9衝紅燈，有n咁多次差啲比佢車鳩死

True 即使係對家都唔好咁，除非係popo就另作別論

點解近幾年年尾都有呢d車禍

應該要禁止搵食車出現害死人

泥車好多時逐轉計錢，行到多一轉就多轉錢

個標題咁西想點

其中兩名死者係3歲同12歲

死者最細31歲至6x
3同12 唔係傷者咩？

3 同12係傷者

嚇死人咩

我係tg 見到話4個成人，2個小童

傷者黎咋

Sor 唔好意思🙏🏻🙏🏻

原來個tg group 打錯 唔好意思🙏🏻

每年年尾都有大單野

更加唔應該俾佢地揸車 一啲安全考慮都冇 衰過P牌

agger
根本係中國果d傳統思想先話紅色係喜慶
人地外國不嬲都係用紅色代表緊急，嚴重

好慘

有預感你會被屌係大愛撚

真心 大車就不嬲都應該行慢線 如果泥頭車一開始已經慢線 就無呢個問題